疫情排查太嚴無處存身 潛逃20年罪犯向廈門警方自首

新冠肺炎（COVlD-19）疫情持續延燒，而中國各地的防控也因此愈加嚴格，一名貴州籍的張姓通緝犯因防控太嚴，無處可躲，15日帶著他的隨身衣物及棉被，向廈門警方自首。據了解，張姓通緝犯因持槍搶劫被判刑9年，之後趁著服刑期間外出勞動時逃跑，躲了20年之久。

廈門警方表示，張嫌逃亡這段時間，在全國各地躲藏，靠著打零工為生。因應新冠肺炎疫情，廈門對於工廠、賓旅館、出租房等外來人員聚集場所的排查全部加強控管，且市區各地都設有攔檢關卡，整個防控非常嚴實。

潛逃至廈門海滄的張姓嫌犯因沒有身分證，所以無法打工，且身上已沒錢可用，只能整天躲在公園、橋下等地餐風露宿，無處可逃的張嫌，最後選擇主動投案，接受法律制裁。

為了防疫，中國各地的人員管制越來越嚴格，廈門已藉此機會抓到了27名逃犯，安徽定遠也有4名打架鬥毆的逃犯自首，而河北邯鄲則是有1名酒駕肇事逃逸的嫌犯，因害怕在外遊蕩會染上新冠肺炎，而主動投案。

又嬴

屌 咁on9 20年都係左閃右避 倒不如座9年啦

係大陸坐監仲恐怖過左閃右避20年

同場加映

肺炎疫情：中國多地監獄集中爆發，防控系統仍存漏洞

2月21日，中國山東、浙江以及湖北三省共有5所監獄報告新型冠狀病毒肺炎疫情。其中確診病例512例，疑似病例10例。中國疫情仍然形勢嚴峻。

根據官方通報，山東省任城監獄共有服刑人員確診病例200例，幹警確診病例7例，疑似病例10例。浙江省十里豐監獄確診病例34例。湖北省監獄系統確診病例271例，湖北省武漢女子監獄230例，沙洋漢津監獄41例。另有疑似病例10例，其中沙洋漢津監獄9例，湖北省未成年犯管教所1例。

三省相關負責人已被處罰。山東省司法廳黨委書記解維俊被免職，十里豐監獄政委和監獄長遭到免職處理，十里豐監獄另有一名涉事幹警被立案調查。湖北省女子監獄監獄長被免職，沙洋漢津監獄一名幹警被給予嚴重警告處分。

這也使得中國湖北之外地區每日新增確診病例激增，中斷了此前的連續下降趨勢。根據中國國家衛生健康委員會官方網站公布數據，此前湖北之外地區新增病例已連續16天下降。

20日中國大陸除湖北地區新增確診病例為258例，其中山東202例，浙江28例。山東與浙江新增確診病例中，各有200例與27例為監獄病例。

全封閉管理的副作用
何平21日表示稱，所有罪犯感染病例均為輸入性病例。而山東與浙江官方均在21日通報時提到了獄警確診的病例。山東省官員在記者會上表示，2月12日下午，任城監獄一值班幹警因咳嗽到醫院就診被隔離收治，13日晚確診為新冠肺炎，當天下午該監獄另一幹警也被確診。

浙江省司法廳副廳長徐曉波同一天表示，十里豐監獄一名民警1月中旬去武漢後「刻意隱瞞，繼續上班」，1月29日被確診，造成多名罪犯感染。

監獄封閉性的管理環境恐成為此次疫情爆發的主要原因。山東、湖北等多地監獄自1月下旬開始已經陸續實行全封閉管理，湖北甚至啟動疫情防控戰時機制。

目前無法明確知道五所監獄疫情開始爆發的凖確時間，但在中國高度嚴格的官僚體系下，三地監獄系統同一天公開疫情為巧合的機率極其低。

湖北省衛健委稱，之前湖北省監獄沒有接入傳染病疫情網絡報告系統， 2月20日晚間才接到監獄部門手工通報。

「這些信息當局可能在之前就已經得知」，唐寧思表示，尤其是考慮到武漢女子監獄及任城監獄疫情規模較大，可能在幾周前就已經接到消息。

「這可能存在瞞報，但也僅局限於監獄及當地政府方面。」他認為，一旦有關部門從一個監獄獲得數據，就有可能需要對所有監獄情況進行審視。因此這種時機雖然看起來具有政治性色彩，但實際更多是由於數據收集和報告過程導致的。

任城監獄爆發疫情的消息在其所在的山東省濟寧市之前幾天已有小規模傳播。一些當地居民在微信群上開始談論此事，之後陸續表示自己所在微信群被解散。濟寧政府2月18日通報稱，「濟寧解散所有微信群」一聞為謠言。不少微博網友21日表示，「直到今天新聞出來才聯繫在一起」，「公信力就是這麼被玩沒的」。

班犯諗住入去安全啲 點知入去先爆呢單野 人渣清除計劃 又嬴

勁唔過張學友

嬴國